有冇人冇補習都考到25分以上

可唔可以分享下你地點溫書
屋企人2019就考 想幫下佢
(band2學校keep住頭3 一直都用英文上堂
elective係chem phy)

有

好多人...

me
best5 26分 best6 30分
可惜都係衰英文

my fd
不過佢由細已經識溫書 年年頭五
無資源 無人幫
係英文差啲
最尾best 5 27

可唔可以分享下你點溫英斗

屌你老母

屋企人我諗最可能比個好環境佢啦 幫就無得幫架喇

根本補習唔係必定有用 只係有班學生當佢地神咁拜
特別係yylam
利申無補中文 卷二卷三都有5* overall中文5

如果人地係屋企溫書 你唔好嘈到佢 佢已經感激不盡

絲打定溫中文 定係由細到大中文都好好

我當年maths份mock卷攞40分

留名

點溫英文

溝個鬼妹返黎日仆夜仆
仆足一年 包你變native speaker

我仆你個街牙

有冇特登去溫?定係慢慢浸出黎?有冇參考書/雜誌推介下

我想問下點樣訓練自己用英文諗野

冇補習27

Best 5 27
中英通332

唔該你啊 巴打揀左asso定retake 我當年都係2左中文

巴打一定係讀engine

純正理科人

文科仲慘 見到我啲fd grad左搵唔到工

我哥係咁，但佢不嬲叻底，唔溫都高分個種，所以唔知點

基因

無補習best5 25
英文2左

同你一樣
不過我高你一分咁大把
巴打讀緊咩？

雙修緊 準備變雙收

同你一樣
不過我英文高你一分咁大把
巴打讀緊咩？

same
溫hd野已經夠chur
都冇咩時間真正溫下英文
再加上engine好少英文睇
你讀個科多唔多英文野睇

Best 5 29 補過中文 通識
但係Best 5嗰5科係英數 phy chem bio

係 asso多野做到痴線
根本無時間溫英文 但我讀個科都幾多英文

搞清楚補習嘅動機
補習理論上係拯救你弱嘅科目

如果學校有好資源俾到出嚟，自然就唔需要補習

英文求3 基本上有初中水平就夠

英文我真係覺得唔洗溫 用啲時間煲下英美劇已經可以好好多

補習係香港已經變質左好耐
學生無論本身強定弱都走哂去補習
一黎資源點都多過日校
二黎係唔執輸心態／拎安全感

廢柴路過分享
Senior Form 第一年個底太差，去到F5 Sem2先想發奮追，校內試考得幾好，諗住掂啦，但係臨考DSE之前好大壓力，日日都係度打FIFA 最後得21分，好彩就係入到科頹科，捱到畢業。
結論：要留前鬥後，清Concept最緊要，英文真係平時睇多D 美劇。

冇補過習
Best 5 28
4+2 33

冇補 best5 29

冇補 4+2 38

數理其實有無補都分別唔大 點都係要靠自己 唔同語文ls會咁飄忽
基本上呢類知識係會累積上去 好似打怪儲exp咁
肯付出時間 做夠30年pp 花時間思考 唔明就問到識為止 保證可以至少5或以上
唯一要付出既就只係時間成本 所以請及早計劃 唔好中六先開始

識人無補5科5**
但大佬呀人地得唔代表你得架嘛
除非屋企好唔夠錢用/等錢洗
唔係補一兩科我覺得無壞
就算真係窮到窿都有義補喇

大把 去補習個D大部份都好低分

其實真係有好多 但係讀band 2就炆水啲
不過唔好抱住補習就係廢柴嘅心態，尤其band 2學生，我覺得至少要補補個英文
更何況band2學生要同band1個啲爭，我學校之前踢咗條友出校，去到band2學校條友年年考第一

咁多年都無補過 屋企無錢比我補

中英文靠睇得多講得多寫得多 無得臨急抱佛腳架
數學m2可能我有天份 覺得幾輕鬆應付
通識睇你個人邏輯 其實我無乜點溫
Electives就自己down pp係咁操 al ce dse都做過
Phy Chem呢兩科花咗好多時間溫
Best 5 29

我個friend初中讀最差既班仲要差d留班 上到高中靠自己冇補過習考全級第一 dse全校最高b5 29入hku

我學校個狀元無補習

冇補過習
中文5** 書冇乜點溫過 天才波所以教你唔到 都幾講運 可以做嘅就係得閒做下文言文 但宜家係咪改左制？係咪全部都係問範文
數學就5* 日操夜操我做咗差唔多廿年pp呀 其實要數唔洗靠補習齋靠自己努力都有回報既科 第一一定係數學

我 b5 29

best5 28 考8科

報過唔記得去算唔算
best 5 25
phy chem bio m2
衰中文

我臨考兩個月先溫
best5 28

多數快睇一次啲書，有啲概念先，有唔明再返轉頭詳細睇
溫完就試做pastpaper，剩係做左五年左右
基本上溫到五年都識晒（唔係識做答案而係識個答法）
個科都唔會<5
希望幫到你
有咩問題可以pm

冇補 best 6 36

冇補習
best 5 33
4C+1 26

phy chem 咪鳩操練習鳩操pastpaper，chem要背埋marking scheme

補咗幾個月chem 同eng
eng 仲要考試完全冇用
最後都係得4

maths m2 phy 冇補5** 5** 5*

理科都係自己清concept 操pp 最實際
B5 28

小弟靜係補臨尾補左堂數學MC course，平時係學校放學就陪fd溫下書，翻到屋企照打機，Study leave都打緊機，考緊DSE都打緊機，三科electives差唔多靜係溫中史同地理，考之前兩日先臨急背，最後best5 27 正正常常入大學

小弟 15 DSE 中英數(M2)通 Phy Chem ICT 5**5*5**(5*) 5**5*5* 不過呢度比小弟勁嘅人大有人在

無補過習 自細好討厭任何 "投靠教育制度" 嘅行為 i.e. 讀/溫書
但係自己本身係好熱愛追求知識同學習嘅人黎, 咩類型知識都有興趣學吓咁 同埋覺得背野好撚有挑戰性 (e.g 聯合國成員國絕大部分國家國旗首都都記過, 畢家索全名都背過)

中文成日會睇宋詞同先秦文學, 有本簿仔抄低自己中意嘅文 (試過背長恨歌, 李商隱嘅井泥四十韻, 依家仲記得) 但係從來唔會刻意去做咩背作文例子/文言字詞

英文平時有睇開The Economist 了解時事, 同中文一樣有本簿抄低啲Quotes, 因為自己幾中意 意大利文化所以睇過下神曲 (依家挑戰緊睇意大利文版)

小弟理科人, 平時會自學下Maths/Phys 所以無咩大問題

正如前面講我好撚討厭教育制度,而我又覺得通識跟本係現代八股文, 所以我好撚憎通識 不過可能平時有留意時事+寫字快又死唔去嘅 (所以我幾慶幸自己拎唔到5** )

最後DSE, 中英通識ICT同Phy 裸考(無操卷,無溫書) Maths同M2無溫書有操卷, Chem 有溫書有操卷

小弟覺得最重要唔係讀書, 而係學習 高中三年一直同自己講唔好俾教育制度磨滅自己對學習知識嘅熱誠,唔好俾佢拖慢學習進度 慢慢一點一滴咁累積知識

以上小弟學習方法, 應該無咩參考性, 不過只想提出學習比讀書重要 Sorry

無乜特別方法

冇補習best 5 28
反而身邊有補習嘅唔見得有幾高分

為考試而學習同為知識而學習真係差好遠
對件事有興趣自然有動力花時間去研究 又會入腦啲 最後當然高分
我花時間睇AL Pure math 同大學數既時間仲多過任何一科 所以考Maths 同m2 根本可以話冇嘢唔識

我 chem 正正就係”俾教育制度磨滅自己對學習知識嘅熱誠”既受害者
明明中三會自己睇chem 中五六完全唔想睇

同埋熱愛知識嘅人考試都唔會差得去邊 唔會好似烏大龜"大愚若智"咁叫春

冇補過既科全部有星以上
補過既就一粒都冇
利申 Best5 29 band3

其實唔難
b5 31

有 25其實唔高 巴打加油
*我band3

有心得分享嗎？

資質

管理好自己啲時間，eg一個鐘要溫好呢課

做野俾啲效率

有野唔識就Google，Youtube，搵frd老師幫

溫緊書唔撚好再上連登

溫返十個鐘書，chur盡佢

F5點改善英文 詞庫不足

唔該哂咁多位巴打 見到有啲band2,3都考到三十幾分 真係好勁

其實除左中英之外,其他基本上狂操past paper 都已經夠啦,洗鬼補習咩
利申:雖然 b5得 22分,但唯一有操過既bio都有5,中文都有5(衰作文,唔係應該有*

識個垃圾公屋妹補左三年 咩科都補齊 最後走去讀asso
最後都升唔番

唔補習就係你冇星既原因

咩科？

巴打你elective係咩呀 分享下

可唔可以用中文用三分換你英文一分

我出5分
就算21分都夠我入科大engine

培正？

我出7分
就算17分都夠我入中大engine

diu you mother

okay you win

我朋友問人借補習notes睇
最後b5 30分
我的朋友不是我

真係幾無參考性吓，睇巴打你應該係天才

英文好個啲點練作文？
有時寫出嚟嘅嘢畀人話唔連貫
利申reading lidtening speaking都唔差

唔計有補嗰啲科best5 30

咁多高手

不過英文得個4 jupas少左好多選擇

巴打最後入唔入到qfin
30分夠入3寶啦

我best7 47 中文通識5*其他**
中文補過基爾獸但係完全冇用 同冇補冇分別
理科唔洗補習 你明就明 我都係操30年ce+AL by chapter就** 冇必要浪費金錢
啲文科就七分天注定

醫科巴打

讀到成隻狗咁

可唔可以用數字嚟表達宜家讀嘅嘢對你嚟講有幾難
如果dse係１
你啲同學係咪全部講英文都好勁
成班狀元級嘅人一齊上堂究竟會係點

我準備dse嘅時候其實冇咩壓力 都係做下paper
讀到上黎讀得深入 進度又快 但最大壓力係你學之餘要肩負起個責任 唔係個個堅持到 難度就10-15啦
英文其實未必講得好叻 不過當然唔會差 多數都係寫paper好癲
一齊上堂其實冇咩感覺 大家都係平起平坐

１０－１５
完全想像唔到
咁講法真係讀到冇哂時間做其他嘢
巴打 加油做個好醫生

冇野了 我唔係讀呢啲以為你讀文科 史呀文學嗰啲

CE冇補過習15分

AL補過一堂做Lab
有科C入左大學

認真其實讀書係靠自己
入到試場冇人幫到你

除非本身讀書叻／F5 可以 chur

如果唔係，補習真係有用既

入左

冇補習 28分
補習可能可能幫到你過dse一關
但係成個人生點會有得補習

你個人係醒嘅 做咩都成功
個人蠢 你關到依關 下一關都過唔到

入左邊科

Best 5 28分 冇補過
Chem bio 5**
Put math 5
chin English LS 3 4 3
不過而家讀緊science

不過話說我英文嘅 foundation 係從小二開始玩runescape而黎

上面咪有寫
放心啦唔係入asso 唔洗追擊我

3寶你讀曬

你望真啲先

補習其實係買安全感同識朋友
利申理科人無補b5 31
但個人又無用又廢又毒

cu qfin牙dicky囝

phy chem bio 靠pp 同textbook 夠唔夠做?

有補習34分 （中四開始）
但如果冇補習應該都25+ （初中全級頭3）

phy其實最重要係基本功pp同textbook反而會太深未必睇得明/做得到

Phy 呀sir 直接叫我地唔好買書
純粹佢係黑板教然後我地抄note

最好買exercise做
利申：冇補冇睇textbook (因為睇唔明 )，F.4 - 6做街exercise打好個底，study leave先開始做pp，end up有5

成套radian 做左幾次

無補習都考到25分以上
利申 會考

補中英都得4
無補嘅全部5*5**

radian麻麻

清concept ok

但題型稍稍有d唔同

m2 同 physics可謂由 a level淺化得最多既dse科

冇補習 best 5 28
4C+2X 33，港大計法計埋日文 35

最衰一科 5** 都冇

我就係為咗清concept 而做
因為我相信理科清concept 重要過熟題型

由細到大未試過補習

4c 1x 32分

呢個分入唔入到 kong u laws

神科入唔到，普通水泡科綽綽有餘

Best 5 28
CU QFin 都有機呀
Interview 衰咗

垃圾

以後普通話必修的時候等一般唔識普通話的垃圾被人話垃圾

冇補習30/36
一科5**都冇 6科5*
唔補始終差D答題技巧

恒大仔收皮啦

有補 不過係幫人補

best 5 30分 入左poly ot

原來恆大，走啦，唔好搞大件事啦

原來英文都唔合格

原來選修連5都沒，抵你入恆大

分身？

分你老母

鍵盤戰士特別惡

唔好出來咬人啊

巴打係咪KC

相認的話唔好喺呢度ok?

以前CE ->A level時代
無補習 全自習讀書
係英文真係唔得 搵左個大學生教我
自習英文兩個月 無睇錯真係教我自習

成日同老母講 補習一個月千幾蚊下個月又千幾
不如比我拎黎買薯片食仲好

唔識你地新一代既計分方法
但我想講既重點就係
其實答案係哂書度

成本書睇過三四次 之後都唔識做真係幫你唔到
書睇唔明自己諗 唔明先問同學 先再問老師
成個大學其實都係考自習 依加做唔到入左大學都只會更辛苦

睇哂書 之後先做試題
唔係既話會浪費 因為會記左個答案冇思考
記著重點係諗 唔係背

之後再做哂尐試題兩次到
就會記得哂尐答案
要花既只有時間 好多時間
可能只係得一科做到咁癲
但主攻個科 做到咁唔過份

如果看教科書就夠咁個個都5星星啦，根本就應該看課外書先有用，教科書會限制左你個思想lo，咁樣更加有效率啦

睇晒咁多留言，真係覺得處處都有高手所在
唔知有冇人有讀地理/經濟/旅款 可以比啲建議我點讀，一直介乎3-4到，想3科每科至少有5

補cliff，甚至連pp都唔需要做，只係做他d練習夠曬

補習可以識人 又可以識女女 開心既
但係比錢去聽人地講一D 書都可以教到既野
只係填鴨教育 值得咩？

skill係重要
但係學習態度先更緊要
求人不如求己
所以中學就係社會既縮影
中學可以培養到合適既心態面對難題

當然 做唔到就認命
再搵方法
唔一定讀到書先生存到
讀個HD 之後入老政做
輕鬆搵得多過大學生
然後又唔洗比十六萬學費
要生活輕鬆唔一定要讀書
但係要聰明 睇野睇得遠 見識世界有幾大
最好入一入大學

大學有樣野好 就係咩都可以做course 教
對心理學有興 就可以去讀 哲學又得
網絡好難教到咁精
當然仲有樣野好
就係有一班淫賤女女等緊你

教科書正常既話 有哂要考既野係入面
不過我理科生 所以無太大問題
明哂理論就ok

教科書主要練內功

外功靠做題目啦

理科特別係 pure math根本唔做題目有d題型完全冇諗唔到點做

可能我文商人，深知文商知識只係靠教科書死路一條，一係就補習一係就看相關的課外書先叫應付到ga，尤其business

分享下唔補習既方法姐
有時間咪睇埋教外書囉

依個方法我成功 所以分享
自問睇哂本書幾次次 理解哂都考唔好
咁就係應用技巧問題了
即係做試題既時間

唔完全同意，在職場上，自學和旅行都可以聰明 睇野睇得遠 見識到世界有幾大

agger mathphy 巴
內功好緊要
內功好學咩功夫 應變都易尐
學技巧有佢既盲點 轉小小就會死

數學m1 m2等數理科我同意這個方法

最好咁解姐 因為大學真係好多怪物
唔到我唔認自己癈

當然連登仔咁勁 就算係做整車師傅都識哲學嫁啦

有fd Best 5 30
中英LS全部3
Maths,經濟,M1 5**
物理5*

係，不過我好少遇到這種怪物，多數都係走去玩和不思進取

慘。。。連ust商科都入唔到，但你個fd真心勁和好努力

非名校一定要補
上面冇補嗰啲九成都係英中名校

同意啊，我係非名校都要補，學校只會幫你保3，之後都要靠自學靠補習靠看書

老母係咁逼我補 但係我太懶企硬唔去

追晒發覺好少文科撚

烏Sir召喚

有這句，大把人都要補習

非名校 無補 B5 29
其實唔關事 溫書係靠自己

屌你呢啲一係特別叻仔
一係就算唔係名校都師資優良
再唔係就人脈廣博多sources

如果以上三樣都唔係就真係要補

好多
我間學校都唔多人補習
老師教得好果幾科都無補
中文，英文先補

由細到大無補過習
CE 20分
AL 全B同C
三大

不過依家乞緊食

PHY講真就真係瘋狂做PP啦, E家出D數越黎越淺,扮曬著重"theory", 做PP背曬long Q d ans就好易玩嫁啦